[
	{
		"question": "هل يجوز لفاحص يحمل هوية فاحص من سلطة الترخيص فحص مركبة وانزالها عن الطريق ؟",
		"o1": " يجوز فقط لضابط شرطة برتبة ملازم اول وما فوق",
		"o2": " نعم",
		"o3": " يجوز للفاحص عمل ذلك اذا ابرز امرا من سلطة الترخيص الرئيسية",
		"o4": " كلا",
		"answer": " نعم"
	},
	{
		"question": "عند صدم مركبة واقفة على الطريق وصاحبها غير موجود",
		"o1": " على السائق فقط ابلاغ وكيل التأمين فورا",
		"o2": " على السائق ترك اشعار خطي على المركبة المصدومة واخبار الشرطة",
		"o3": " على السائق اخبار سلطة الترخيص",
		"o4": " على السائق اخبار اقرب مركز للشرطة فقط",
		"answer": " على السائق ترك اشعار خطي على المركبة المصدومة واخبار الشرطة"
	},
	{
		"question": "هل يجوز لسلطة الترخيص سحب رخصة سائق لمدة معينة او الى الابد ؟",
		"o1": " كلا ، هذه الصلاحية للمحكمة فقط",
		"o2": " كلا ، هذه الصلاحية لضابط الشرطة",
		"o3": " نعم",
		"o4": " نعم ، فقط بعد وقوع حادث طرق",
		"answer": " نعم"
	},
	{
		"question": "واجب التمهل معناه",
		"o1": " تخفيف سرعة المركبة حتى امكانية ايقافها لمنع أي خطر",
		"o2": " تخفيف السرعة اقل ب 20 كم في الساعة",
		"o3": " تخفيف السرعة الى سرعة معقولة ، بدون حاجة للتوقف",
		"o4": " تخفيف السرعة اقل ب 10 كم في الساعة",
		"answer": " تخفيف سرعة المركبة حتى امكانية ايقافها لمنع أي خطر"
	},
	{
		"question": "واجب التصرف بحذر في الطريق يقع على عاتق",
		"o1": " سائقي المركبات العمومية والشحن الثقيل فقط",
		"o2": " كل عابر طريق",
		"o3": " المشاة فقط",
		"o4": " سائقي المركبات فقط",
		"answer": " كل عابر طريق"
	},
	{
		"question": "واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها يقع على عاتق",
		"o1": " كل سائق مركبة ميكانيكية فقط",
		"o2": " كل سائق مركبة فقط",
		"o3": " كل عابر طريق",
		"o4": " سائقي المركبات الذين اجتازوا دورات فقط",
		"answer": " كل عابر طريق"
	},
	{
		"question": "هل يجوز لشرطي يرتدي لباسه الرسمي ان يوقف مركبة ويفحصها رغم ان رخصتها سارية المفعول ؟",
		"o1": " يجوز لشرطي فحص الفرامل وانوار المركبة فقط",
		"o2": " لا يجوز ذلك اذا اجتازت المركبة الفحص السنوي",
		"o3": " يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص ان يفحص في كل وقت صلاحية المركبة",
		"o4": " يجوز لضابط شرطة برتبة ملازم اول وما فوق ان يفحص صلاحية المركبة في كل وقت",
		"answer": " يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص ان يفحص في كل وقت صلاحية المركبة"
	},
	{
		"question": "عندما توقف المركبة في طريق منحدرة مع وجود رصيف وتستعمل فرامل اليد",
		"o1": " ان توجه العجلات الخلفية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار النيوترال",
		"o2": " ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف فقط",
		"o3": " ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي",
		"o4": " ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الاول",
		"answer": " ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي"
	},
	{
		"question": "عند أي تغير في حالة السائق الصحية",
		"o1": " عليه ابلاغ دائرة السير فقط في حالة تغيير في حدة النظر",
		"o2": " عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا كان طرفا في حادث طرق",
		"o3": " عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا طلبت منه ذلك شركة التأمين",
		"o4": " عليه ابلاغ دائرة السير",
		"answer": " عليه ابلاغ دائرة السير"
	},
	{
		"question": "في طريق شديد الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبه التي امامنا",
		"o1": " ليلا فقط",
		"o2": " في جميع الحالات",
		"o3": " فقط في حالة جو ممطر وعند وجود خطر التزحلق",
		"o4": " فقط عندما تكون هناك اشارة سير انحدار خطر",
		"answer": " في جميع الحالات"
	},
	{
		"question": "شرطي بملابس رسمية يوجهك بأن تدخل بمركبتك طريق فيه اشارة السير ممنوع الدخول ” فماذا تعمل” ؟",
		"o1": " عليك اطاعة اوامر شرطي بملابس رسمية في جميع الاحوال",
		"o2": " لا يجب اطاعة اوامر شرطي اذا كان امره يؤدي لمخالفة السير",
		"o3": " ممنوع دخول طريق فيه اشارة سير ممنوع الدخول في جميع الحالات",
		"o4": " من الواجب اطاعة اوامر ضابط شرطة فقط",
		"answer": " عليك اطاعة اوامر شرطي بملابس رسمية في جميع الاحوال"
	},
	{
		"question": "عندما تصور الشرطة مركبة ارتكبت مخالفة سير من المسؤول بنظر القانون",
		"o1": " لا اهمية للامر المهم دفع الغرامه .",
		"o2": " صاحب المركبة ، الا اذا اثبت أن المركبه كان يسوقها انسان اخر .",
		"o3": " السائق",
		"o4": " السائق الذي صور وممكن تشخيصه",
		"answer": " صاحب المركبة ، الا اذا اثبت أن المركبه كان يسوقها انسان اخر ."
	},
	{
		"question": "هل من صلاحية سلطة الترخيص أن تسحب رخصة سياقة أو عدم اعطائها الى الابد أو الى مدة معينة",
		"o1": " نعم",
		"o2": " لا ، لا يجوز سحب رخصة الا بعد حادثة طرق",
		"o3": " لا، الصلاحية فقط لضابط الشرطة",
		"o4": " لا ، الصلاحية فقط للمحاكم",
		"answer": " نعم"
	},
	{
		"question": "هل يجوز أن نصعد على الرصيف ونسير عليه لاجتياز عائق على الطريق",
		"o1": " يمكن الصعود على الرصيف بالعجلات اليمنى فقط",
		"o2": " يمكن اجتياز العائق فقط بالصعود على الرصيف",
		"o3": " ممنوع الصعود على الرصيف لاجتياز العائق",
		"o4": " يمكن الصعود على الرصيف بحذر شديد وبالغيار الاول",
		"answer": " ممنوع الصعود على الرصيف لاجتياز العائق"
	},
	{
		"question": "واجب وضع مثلث التحذير عند اصابة المركبة بخلل مفروض",
		"o1": " على المركبات الخصوصية والتاكسي العمومي",
		"o2": " على كل مركبة ميكانيكية",
		"o3": " على جميع انواع المركبات",
		"o4": " على كل مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين",
		"answer": " على كل مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين"
	},
	{
		"question": "تجوز الاشارة بواسطة اليد",
		"o1": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o2": " في المركبات المعفاة من واجب تركيب جهاز اعطاء الاشارة",
		"o3": " اضافة الى جهاز اعطاء الاشارة اذا ارتأى السائق ان ظروف الحال تبرر ذلك",
		"o4": " عند اصابة جهاز اعطاء الاشارة بخلل",
		"answer": " جميع الاجابات صحيحة"
	},
	{
		"question": "اصطدمت مركبتين وحصلت خسارة مادية فقط ، على سائقي المركبتين",
		"o1": " أن ينتظروا حتى وصول وكلاء شركات التأمين",
		"o2": " أن لا يبعدا المركبات حتى قدوم الشرطة",
		"o3": " أن يبعدا المركبتين ويعلما السلطة المحلية لتنظيف الطريق",
		"o4": " أن يبعدا المركبتين من الطريق ويزيلا من الطريق كل مادة خطرة",
		"answer": " أن يبعدا المركبتين من الطريق ويزيلا من الطريق كل مادة خطرة"
	},
	{
		"question": "واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها تقع",
		"o1": " فقط على المشاة",
		"o2": " فقط على السائقين المهنيين",
		"o3": " على كل من يستعمل الطريق",
		"o4": " فقط على سائقي المركبات",
		"answer": " على كل من يستعمل الطريق"
	},
	{
		"question": "عندما توقف المركبة في طريق منحدره وبموازاة الرصيف",
		"o1": " عليك استعمال فرامل اليد",
		"o2": " جميع الاجوبة صحيحة",
		"o3": " عليك ان توجه العجلات الامامية لجهة الرصيف",
		"o4": " عليك استعمال الغيار الخلفي",
		"answer": " جميع الاجوبة صحيحة"
	},
	{
		"question": "يجوز ايقاف مركبة في الجهة اليسرى من الطريق",
		"o1": " اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وأُقيمت شاخصة على مدخلها تدل على ذلك",
		"o2": " اذا كان عرض الطريق يزيد عن 12 مترا",
		"o3": " فقط اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وعرضها يزيد عن 12 مترا",
		"o4": " اذا لم تكن هناك اشارة تمنع ذلك",
		"answer": " اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وأُقيمت شاخصة على مدخلها تدل على ذلك"
	},
	{
		"question": "في مفترق طرق حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين",
		"o1": " في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تدل على خلاف ذلك",
		"o2": " فقط في طريق صاعدة",
		"o3": " في جميع الحالات",
		"o4": " فقط اذا كان هناك دوار في المفترق",
		"answer": " في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تدل على خلاف ذلك"
	},
	{
		"question": "عند سوق مركبة تقع المسؤولية عن المركبة والركاب على عاتق",
		"o1": " سائق المركبة وصاحبها",
		"o2": " سائق المركبة",
		"o3": " شركة التأمين",
		"o4": " صاحب المركبة",
		"answer": " سائق المركبة"
	},
	{
		"question": "يجب ان تكون شهادة التأمين",
		"o1": " مع السائق اذا كان هو صاحب المركبة",
		"o2": " مع صاحب المركبة",
		"o3": " مع المسؤول عن المركبة",
		"o4": " مع السائق عند سوق المركبة حتى وان لم يكن صاحبها",
		"answer": " مع السائق عند سوق المركبة حتى وان لم يكن صاحبها"
	},
	{
		"question": "قبل مفترق طرق",
		"o1": " ممنوع الاجتياز",
		"o2": " يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية والعمومية فقط",
		"o3": " يجوز الاجتياز الا اذا كانت هناك اشارة تمنع ذلك",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " ممنوع الاجتياز"
	},
	{
		"question": "عند وصولك الى مفترق طرق خال من الاشارات وهناك مركبة قادمة من جهة اليسار",
		"o1": " لك حق الاولوية",
		"o2": " اعط حق الاولوية للمركبة القادمة من اليسار",
		"o3": " لك حق الاولوية فقط اذا كنت تريد السير الى الامام",
		"o4": " اعط حق الاولوية اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار",
		"answer": " لك حق الاولوية"
	},
	{
		"question": "ما هي السرعة القصوى لمركبة خصوصية في طريق بلدية",
		"o1": " لغاية 80 كم/ساعة",
		"o2": " لغاية 40 كم/ساعة",
		"o3": " لغاية 50 كم/ساعة",
		"o4": " لغاية 60 كم/ساعة",
		"answer": " لغاية 50 كم/ساعة"
	},
	{
		"question": "عندما تخرج الى الطريق من طريق ترابية",
		"o1": " عليك اعطاء حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار",
		"o2": " عليك اعطاء حق الاولوية فقط اذا اقيمت هناك اشارة قف",
		"o3": " لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين",
		"o4": " عليك اعطاء حق الاولية للمركبات في الطريق التي امامك",
		"answer": " عليك اعطاء حق الاولية للمركبات في الطريق التي امامك"
	},
	{
		"question": "يجب وضع مثلث التحذير خلف المركبة",
		"o1": " فقط اذا كانت المركبة المصابة بخلل مركبة خصوصية او تاكسي عمومي",
		"o2": " فقط عند ايقاف المركبة لمدة تزيد عن 24 ساعة",
		"o3": " في كل حالة توقف المركبة فيها لاصلاح خلل فيها",
		"o4": " فقط في حالة ايقاف مركبة اصيبت بخلل وبدون مراقبة",
		"answer": " في كل حالة توقف المركبة فيها لاصلاح خلل فيها"
	},
	{
		"question": "عندما تسوق مركبة خصوصية في طريق خارج المدن",
		"o1": " ممنوع السير بسرعة تزيد عن 80 كم/ساعة",
		"o2": " ممنوع السير بسرعة تزيد عن 90 كم/ساعة",
		"o3": " ممنوع السير بسرعة تزيد عن 100 كم/ساعة",
		"o4": " ممنوع السير بسرعة تزيد عن 110 كم/ساعة",
		"answer": " ممنوع السير بسرعة تزيد عن 80 كم/ساعة"
	},
	{
		"question": "يجوز اجتياز مركبة مجتازة",
		"o1": " فقط للمركبات الخصوصية والتاكسي العمومي وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه",
		"o2": " لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها اكثر من مسلكين في نفس الاتجاه",
		"o3": " لكل مركبة اذا كان في الطريق مسلكان او كثر في نفس الاتجاه",
		"o4": " لمركبة لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه",
		"answer": " لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها اكثر من مسلكين في نفس الاتجاه"
	}
]